Awwinorme koggokonna kohtus sel 31.sel Martsil 1854 aastal astus ette Piilsi karja moisa kubjas Karel Aab ja sälliksare  perremees nimmega Jakop Adamson ja wahhetasid omma hes mele polest kahhekeste assemed nüüd panneb Karel Aab
omma poja Mihkli ja Jani perremehheks ja Karel on Jakopile peal pannud kolmkümmend rubla höbbetad.
Jakop tahhab omma assed kolme aasta pärrast jälle taggasi Kui temma jouab wötta sedda Ka Karel lubbas hea melega Kui Jakop temma rahha taggasi maksab
mis tunnistawad Koggokonna kohtomehhed Andres Tamm XXX
